<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Defs>
    
    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Gehenna</defName>
        <label>Gehenna</label>
        <description>自由と混沌を校風にする学園で、悪魔風のファッションや容姿の生徒が多く在籍する。
            ゲヘナとはヘブライ語でヒンノムの谷(エルサレムの南にある谷)を意味する。新約聖書では地獄という意味とされているので元ネタとしてはこちらの方が近いか。
            校風にのっとり、学校にとって違法のサークルや食いしんぼう集団、ペーパー会社などかなりフリーダムな団体が多い。
            本館や部室棟などはフリーダムな連中に好き勝手に利用され、真面目な生徒は別館などを利用せざるを得ず肩身が狭い模様。
            まともに管理されているのは風紀委員会本部棟のみとのこと。
            それらを取り締まる風紀委員会はキヴォトスでも最強の存在と恐れられる実力者集団。
            正義感の強いトリニティとは敵対状態にある。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Millennium</defName>
        <label>Millennium</label>
        <description>科学技術に力を入れており、エンジニアやプログラマーの生徒が多い学校。
            スポーツ学や特異現象捜査部、ハッカー集団、秘密組織「C&amp;C」と呼ばれるメイド達などバラエティー豊かな面々が存在する。
            校内を回るモノレールや自前の発電所やデータセンター、最新の工作機械を備えた実習センターなど先端科学のインフラが充実している。
            また、エンジニアが多い関係上、売店のラインナップはコーヒーやドリンク剤などが売れ筋。
            サイエンスは「科学」という意味。
            ミレニアムとは西暦を1000年単位で区切ったもの。あるいは千年王国と呼ばれるキリスト教の神が直接地上を支配する終末論のこと。
            ブルアカ世界でも西暦が使われているのかは不明だが、西暦はキリスト教由来なので本作の元ネタに多い宗教関連の言葉ではある。
            また、理系を重んじる校風から、数学で最難関にして最重要とされる7つの問題「ミレニアム懸賞問題」が元ネタなのではないか、とする説もある。
            2000年に各問題に100万ドルの懸賞金が懸けられたにも関わらず、四半世紀近く経った2022年現在でも1つしか解かれていない超難問で、人類に残されたフロンティアの一つである。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Shanhaijing</defName>
        <label>Shanhaijing</label>
        <description>中華風の学校。「山海経」は「&lt;b&gt;せんがいきょう&lt;/b&gt;」と読む。アルファベットでは「Shanhaijing」。
            中国語圏の「高級中学校」とは、日本で言う高等学校に相応する。
            元ネタの『山海経』とは古代中国の書物で、形式上は東アジア最古の地理志であるが、奇想天外な内容が多く、どちらかといえば地方神話・地方民話集という面が大きい。
            桃源郷や錬丹術など、中国文化の中でも民話・伝説的な側面が中心的なモチーフになっているのもそのためであろう。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_SRT</defName>
        <label>SRT</label>
        <description>&lt;b&gt;S&lt;/b&gt;pecial &lt;b&gt;R&lt;/b&gt;esponse &lt;b&gt;T&lt;/b&gt;eam。
            学園間を跨いでの犯罪など、ヴァルキューレでは対応が難しい事件を解決するために生まれた学園。
            連邦生徒会長によって、犯罪が発生した際にはいつでもどこでも即時の対応が許されている。
            そのため選抜が非常に厳しいエリート集団になっており、装備もキヴォトス最高レベル。
            3年生部隊「FOX小隊」がワカモを逮捕するなど実績も上げているが、連邦生徒会長の失踪によって責任の所在が不明瞭になり廃校が決定した。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Hyakkiyako</defName>
        <label>Hyakkiyako</label>
        <description>和風の学校。学園自治区は観光業を中心に発達している。
            巫女や霊能力者や任侠者がおり、アウトローたちは天狗の面をつけている。
            連合という形を取っているため生徒会は存在せず、「陰陽部」が形式上の取りまとめを行っているようだ。
            変わり者ばかりが集まる「修行部」や、「お祭り運営委員会」「忍術研究部」など、かなり特有の部活が見られる。
            また自治区内の自然環境は何気にかなり複雑であるようで、「ムサビの森」はヘラクレスオオカブトが生息できる*45熱帯気候と推察されるほか
            その一方で雪の降り積もる山道を進まなければならない場所もある。
            百鬼夜行とは妖怪の集団が深夜に徘徊する様を指す言葉。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Abydos</defName>
        <label>Abydos</label>
        <description>砂漠地帯に位置する高等学校。由来はオシリス神復活の地「アビュドス」から。
モチーフはエジプトだが、日本の住宅街に砂漠が隣接しているという不思議な環境である。
かつては最大最強の学園と言われるマンモス校だったが、砂害の影響と復興のために多額の借金を背負ったため、生徒数は激減。
現在は完済まで309年かかる借金返済に勤しむ、『対策委員会』の学生5名が存在するのみである。
その廃れぶりは砂に沈んだままの郊外、無人の住宅街、利用者のいない朽ち果てた最寄り駅から読み取れる。
本来のアビドス高校本館はすでに砂漠となっており、今の校舎は砂害を免れたひとつらしい。
砂害が起きる数十年前は船を浮かべるほどの大きなオアシスがあり、そこでお祭りなども催されていたとのこと。
スケジュールで設備の説明を見る限り、対策委員会が日々飛んでくる砂を取り除いて維持をしているが、校庭など広い範囲まで手が回らないようだ。
ライフラインの断線も度々起きており、業者に修理を依頼する資金もないためアヤネが独力で修理をしている模様。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Trinity</defName>
        <label>Trinity</label>
        <description>規律を重んじるお嬢様学園。
            真面目で善良な生徒が多く、自ら自警団や正義実現委員会を作って治安を担うほど。
            生徒には天使のモチーフがあり、救護騎士団と呼ばれる看護師の志望者もいる。
            反面、世間知らずな生徒も多く生徒の中でも騙されやすい部類のアルですら即、気付く程度の悪徳商法の標的にされてしまうほど。
            粗暴な生徒が多いゲヘナとは敵対状態にある。
            元々は敵対しあうたくさんの分派が「第一回公会議」を経て纏まった結果生まれた学校。
            しかし、対立構造そのものは未だ健在であり、ふとしたきっかけで噴出する可能性を残している。
            音楽堂や美術館などの文化施設が多数存在し、古い施設は部活動の拠点となっている。
            歴史のある学校のため、自治区内には古い遺跡も存在しているが、管理されてない場所も多くセキュリティの穴となっている。
            トリニティとはキリスト教で三位一体を意味する。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Valkyrie</defName>
        <label>Valkyrie</label>
        <description>キヴォトスの様々な問題対処に携わっている学校。各学園の自治区外(例：D.U.)などで起きた犯罪は基本的にヴァルキューレの管轄となる。
            そのため各地に拠点が存在し、正義感に満ちた生徒が多く、装備も充実している。
            しかし、生徒の練度やセキュリティには甚だ問題があり、イベント『シャーレのハッピー♡バレンタインパトロール』では、ワカモが相当な実力者であることを差し引いても何度も失態を犯している。
            そのため各校とも概ね独自の警察戦力を持っており自治権の関係から他校への介入を控える点を差し引いても、事件が手に負えなくなったら協力を求め独力で問題解決に及ぶことはほぼないとのこと。
            PVによると、校章の「K.S.P.D」は「KIVOTOS STUDENT POLICE DEPARTMENT」の略。
            基本的には連邦生徒会防衛室からの指示で動いている。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Redwinter</defName>
        <label>Redwinter</label>
        <description>キヴォトスのはるかに遠い辺境に位置する超巨大学園。
            「途方もなく広い」学園敷地と、「途方もなく多い」生徒数で知られている。
            寒い地域のようで、夏至の時期にも雪が積もっている様子が描かれている。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_ETC</defName>
        <label>ETC</label>
        <description>学園都市キヴォトスの行政を担う統治組織。
            主な組織として、「財務室」「調停室」「防衛室」など11の区分けで構成される「行政委員会」を持ち、それとは別に七神リンが管轄する特殊な「統括室」がある。
            現在は連邦生徒会長が失踪中のためリンが代行を務めているが、手が回らず機能不全を起こしているのが実情で、各学園自治区での出来事についてはほとんど不干渉となっている。
            混乱を放置しているも同然な状況に各学園からの不満は大きい。
            各室長は不信任議決権を持っており、行政委員会の過半数である6人の同意があれば不信任決議案を提出できる。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>

    <RimArchive.IconDef>
        <defName>RA_School_Arius</defName>
        <label>Arius</label>
        <description>第一回公会議前に数多く存在した分派の一つ。
            分派が連合を組むことに猛烈に反対し、その結果、連合化したトリニティに徹底的な糾弾を受けた。
            現在はトリニティのカタコンベに通じる迷宮じみた地下通路を経た先にある自治区に隠れ潜んでいる。
            自治区内には、聖徒会の手引きで建設された分校とバシリカ、その2つを繋ぐ地下回廊が存在している。
            弾圧や排斥を受けたのは随分と昔で、当事者のトリニティでも一部生徒がかつて存在していたのを知ってると言う知識上の存在になっている。
            本編開始の10年ほど前まで凄惨な内戦が起きており、そこにベアトリーチェが介入することで自治区を支配下においた。
            その後、自治区内の一部の遺跡は訓練場として、射撃や爆弾製作の場に使われており、
            キヴォトスで生産が禁じられているサーモバリック手榴弾が大量に投棄されている。
            学校とは名ばかりで世代を越えて敵への怒り、世界への憎悪を植え付け、一般的な教育をなおざりにして戦闘技術やヘイローの破壊方法などの殺人術を教え込む。
            そして、その教育と環境が当たり前のものと認識させる。
            上記の教育はベアトリーチェが支配してからのもので、それ以前がどうだったかは不明。
            生徒のヘイローは十字架を模したデザインが主。他校では実銃に装飾を施した銃火器を持つ生徒が多い中、彼女らの火器は実銃そのまま。
            戦闘力は高いものの、隠れ潜む勢力故か寡兵かつ兵站は弱く、外部からの支援がないと満足に作戦行動を起こせない模様。
            元ネタのアリウス派はキリスト教の主流思想である三位一体(トリニティ)を否定し、異端として排斥された学派。</description>
        <textureFolder>SchoolIcon</textureFolder>
    </RimArchive.IconDef>
</Defs>